香港既道路分類到底係根據咩？

呢條片入邊講既分類 係香港好似應用唔到
例如avenue同street係丄

但香港既avenue都係冇同street成90度
甚至係掘頭路 掘頭路應要叫place

到底香港既道路分類係咪亂鳩咁分
定係有另一套系統？

大家得閒可以順便睇埋vox border介紹香港 同埋探討中港問題

去cities: skyline 入面問下d巴打

問乜鳩 係都問城市規劃做既巴絲啦

on9左膠網都宣傳

推到有解答

請問點左膠法
我冇心宣傳啲咩 純粹係分享比未睇過既人 睇下啲鬼佬既評論等等

皇后大道, 德輔道, 英皇道
亞皆老街, 東邊街, 高街
寶勒巷

應該係幾多行車線, 幾長, 係咪backbone 黎分... 掛

info graphic show 呢個channel 左膠過vox 好多喎

睇red ice tv啦

巴打你睇左條片未

香港應該無特別跟

條片係美國嘅分法，美國地大平地多，好多城市都係用格仔規劃。香港山多平地少，做唔到美國城市嗰種效果，只有油尖旺、深水埗、港島少部份地方係格仔。

香港比較新起嘅路，寬啲會叫道（港九）、路（新界）、窄啲就叫街、行人唔行車叫徑